港隊征亞運電競示範賽 進行選拔

8月舉行的印尼雅加達亞運會新增電競為示範項目，香港電競總會今日開始，9日內招募首支電競港隊、一共14人出戰，參加者須年滿16歲並持有特區護照。總會表示，其中4個屬個人比賽的遊戲項目將舉行公開選拔賽，隊際賽的《英雄聯盟》（LoL）及《傳說對決》將由教練揀選本地甲組選手參加，目前總會正挑選教練，料《英》其中一名教練人選將是香港首名電競世界冠軍劉偉健（Toyz）。

個人賽代表將公開選拔

印尼亞運組織委員會及亞洲電子體育聯合會（AESF）早前公布將電競項目列入亞運示範項目，AESF本周一授權香港電競總會遴選及組織本港電競隊，以「中國香港」名義參賽。總會會長楊全盛說今次是首次有電競港隊，隊伍將參加區域資格賽，與日本、韓國、內地等爭逐出線資格，勝出後即可參加於8月印尼雅加達舉行的示範賽。

亞運電競示範賽香港代表選拔籌委會主席鍾培生說，今次雖然是示範賽，但仍盼爭勝，故在《英雄聯盟》及《傳說對決》的隊制賽中，只揀選甲組聯賽的本地選手，至於《PES2018》、《星海爭霸II》、《爐石戰記》和《皇室戰爭》4個個人賽，則另設公開選拔賽，最終勝出者可代表香港出戰（見表）。

隊制賽僅選甲組聯賽本地選手

楊全盛說AESF規定要在下月4日或之前呈交選手名單，故選拔賽將於5月31日至6月3日舉行，參加者須持特區護照，並須於參加選拔賽當日滿16歲，未滿18歲者要再獲家長同意。完成選拔後將在6月7日舉行誓師大會，屆時將有首支電競港隊亮相。楊又說已去信創科局，盼局方提供場地協助及宣傳，初步獲局方回覆支持比賽。

另外，電競將於2022年杭州亞運會中正式成為比賽項目，楊說屆時港隊要參賽，總會要先成為港協暨奧委會會員，總會已在兩個月前提交申請，奧委會正在處理。

入咗香港奧委咩

btw 亞運電莖示範賽有無得拎馬會個獎金

金牌40萬

又關鍾共事